<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS Mstore Blog - Berita Terupdate Seputar Dunia</title> 
				<description>Mstore Blog merupakan media online yang mempublikasikan serta memberikan informasi teraupdate dan akurat.</description>
				<link>https://blog.mstore.co.id/</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>Alf404</title>
						                <link>https://blog.mstore.co.id/berita/detail/alf404</link>
						                <description>Hckd By Alf404</description>
					                </item><item>
						                <title>Cara Repsol Honda Jaga Kepercayaan Diri Marquez</title>
						                <link>https://blog.mstore.co.id/berita/detail/cara-repsol-honda-jaga-kepercayaan-diri-marquez</link>
						                <description>AALST – Direktur Honda Racing Coorporation (HRC), Tetsuhiro Kuwata, mengatakan kalau timnya selalu berusaha merakit motor terbaik untuk Marc Marquez. Hal itu mereka lakukan guna menjaga kepercayaan diri sang pembalap di lintasan.

Tetsuhiro mengatakan, memiliki pembalap sekaliber Marquez, membuat timnya selalu berusaha menciptakan mesin terbaik, agar sang pembalap tak lagi terlalu memikirkan untuk meningkatkan performa motor dan hanya fokus untuk meraih hasil terbaik pada setiap balapan .

“Sudah jadi tugas dan target kami memberi Marc (Marquez) mesin terbaik. Jika kami bisa memberinya motor dengan level tinggi, maka ini jelas akan memberikan kepercayaan diri yang lebih tinggi saat berkendara, hingga ia bisa benar-benar konsentrasi pada balapan. Dengan begitu, ia bisa meraih hasil baik,” ujar Kuwata, melansir dari laman GPOne, Senin (15/7/2019).
</description>
					                </item><item>
						                <title>Kalahkan Federer, Djokovic Juara Wimbledon</title>
						                <link>https://blog.mstore.co.id/berita/detail/kalahkan-federer-djokovic-juara-wimbledon</link>
						                <description>LONDON – Novak Djokovic meraih gelar juara di ajang Wimbledon 2019 kali ini. Petenis asal Serbia itu keluar sebagai juara usai mengalahkan pesaing terberatnya, Roger Federer pada laga final yang berlangsung Minggu 14 Juli 2019.

Persaingan ketat tersaji antara Djokovic dan Federed di partai final. Keduanya bahkan harus bermain hingga lebih dari lima jam di laga final kali ini. Kejar-kejaran poin juga terus terjadi di set pertama hingga keduanya berada di skor 6-6. Akan tetapi, Djokovic akhirnya mampu menang di set pertama lewat tie break 7-5.

Hal serupa juga terjadi di set kedua dan tiga. Seakan tak ingin melakukan kesalahan, kedua pemain begitu berhati-hati dalam melepaskan pukulan. Akan tetapi, Federer yang lebih dominan akhirnya mampu mengatasi perlawanan Djokovic dengan cukup mudah.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Meski Akui Sudah Sulit Menang, Rossi Belum Mau Menyerah</title>
						                <link>https://blog.mstore.co.id/berita/detail/meski-akui-sudah-sulit-menang-rossi-belum-mau-menyerah</link>
						                <description>LESMO – Pembalap Monster Energy Yamaha, Valentino Rossi, mengakui kalau dirinya sudah mulai kesulitan untuk bisa meraih kemenangan di kelas utama saat ini. Kendati begitu, ia mengaku masih belum mau menyerah dan akan tetap berjuang hingga akhir musim.

Meski terlihat masih cukup mampu bersaing untuk podium musim ini, kemenangan terakhir Rossi diraihnya pada seri Belanda 2017 lalu. Sejak saat itu, The Doctor –julukan Rossi– sudah melewati 37 balapan tanpa kemenangan.

Catatan ini merupakan losing streak terpanjang kedua yang pernah ia alami dalam kariernya. Sebelumnya, Rossi juga pernah merasakan 44 balapan tanpa kemenangan pada akhir 2010 sampai awal 2013.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Peta Wisata Bandung, Mulai dari Lembang - Ciwidey</title>
						                <link>https://blog.mstore.co.id/berita/detail/peta-wisata-bandung-mulai-dari-lembang--ciwidey</link>
						                <description>Jakarta Peta wisata Bandung banyak dicari para traveler. Maklum, Bandung mempunyai banyak sekali destinasi yang perlu dikunjungi. Apalagi sebagai salah satu destinasi yang sering dikunjungi, Bandung sudah sangat terkenal baik bagi wisatawan asing maupun domestik.  

Kamu bisa menikmati berbagai tempat wisata, mulai dari wisata alam, wisata edukasi untuk anak-anak, serta wisata keluarga di Bandung. Tidak salah rasanya orang-orang menyebut Bandung sebagai Paris Van Java.

Peta wisata Bandung terdiri dari wisata di Kota Bandung, Lembang, serta Ciwidey. Setiap tahunnya tempat-tempat wisata tersebut selalu dipenuhi oleh wisatawan yang berkunjung.

Berikut Liputan6.com rangkum dari berbagai sumber, Minggu (30/6/2019) tentang peta wisata Bandung

Peta wisata bandung bisa dimulai dari tempat wisata di Lembang. Beberapa tempat wisata yang bisa kamu kunjungi di lembang sebagai peta wisata bandung ini sebagai berikut:

Tangkuban Perahu

Siapa tak kenal dengan tempat wisata yang satu ini? Wahana wisata gunung dan kawah paling terkenal di Bandung ini sering menjadi tujuan wisatawan saat libur hari biasa, termasuk Lebaran.

Lokasinya hanya sekitar 30 kilometer dari pusat kota Bandung menuju ke arah utara. Selain itu, harga tiket masuk ke Tangkuban Perahu cukup terjangkau. Rp 22 ribu (hari biasa) dan Rp 31 ribu (hari libur atau weekend) per orangnya.

Di sini, pengunjung bisa menikmati keindahan alam yang tersaji bersama keluarga atau kerabat saat mengisi liburan nanti.

Dusun Bambu Family Leisure Park Lembang

Dusun Bambu Family Leisure Park adalah sebuah resor dan juga tempat wisata yang berada di kaki Gunung Burangrang, Cisarua, Lembang. Keunikan yang dimiliki tempat wisata ini bisa kamu lihat dari sebuah danau besar yang dikelilingi bangunan pondokan yang terbuat dari bambu di tepiannya.

Karenna pemandangannya yang sangat romantis itu, tak heran jika tempat ini juga sering digunakan untuk foto pre-wedding. Kawasan Dusun Bambu merupakan salah satu tempat wisata di Lembang yang lagi hits.

Lokasi ini menawarkan wisata alam dan kuliner yang dilengkapi berbagai wahana permainan. Tak ketinggalan spot-spot cantik untuk penggila selfie maupun fotografi. Dengan 15.000 rupiah, kamu dapat menikmati suasana di Dusun Bambu ini.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Alasan Taman Bunga Ditutup Bikin Geleng Kepala</title>
						                <link>https://blog.mstore.co.id/berita/detail/alasan-taman-bunga-ditutup-bikin-geleng-kepala</link>
						                <description>Jakarta Wisata kota tua Jakarta tentunya menjadi salah satu tujuan utama liburan bagi wisatawan saat berkunjung ke Jakarta. Bagi orang-orang yang tinggal di Jakarta tentunya sudah tidak asing lagi dengan tempat ini yang biasanya sangat ramai di hari libur. 

Wisata kota tua Jakarta menyuguhkan berbagai arsitektur bersejarah yang merupakan peninggalan masa penjajahan Belanda. Kawasan ini juga sering dikunjungi oleh banyak wisatawan lokal hingga mancanegara.

Apalagi sebagai kawasan dengan bangunan-bangunan tua, maka terdapat begitu banyak spot menarik untuk berfoto bagi semua kalangan. Hal inilah yang menambah ketertarikan wisatawan untuk berkunjung ke wisata kota tua Jakarta ini.

Berikut Liputan6.com rangkum dari berbagai sumber, Rabu (10/7/2019) tentang wisata kota tua Jakarta

Museum Fatahillah

Tentunya destinasi utama dari wisata kota tua Jakarta adalah Museum Fatahillah. Dapat dikatan bahwa Museum Fatahillah merupakan ikon utama dari wisata kota tua Jakarta karena banyak sekali orang-orang yang berfoto di halamannya. Apalagi museum ini merupakan saksi bisu perjuangan masyarakat Indonesia dalam menncapai kemerdekaan.

Museum ini dulunya merupakan gedung balai kota yang juga sekaligus sebagai ruang pengandilan. Bahkan ada juga penjara bawah tanah. Karena itulah masih banyak barang-barang peninggalan dari zaman Belanda yang terdapat di dalam Museum Fatahillah.

Dulunya museum Fatahillah lebih terkenal disebut dengan Museum Batavia pada zaman penjajahan VOC. Jangan sampai melewatkan kunjungan ke salah satu wisata kota tua Jakarta paling ikonik ini.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Ini 3 Fakta Tentang Hari Raya Umat Islam Sedunia</title>
						                <link>https://blog.mstore.co.id/berita/detail/ini-3-fakta-tentang-hari-raya-umat-islam-sedunia</link>
						                <description>Ketika umat Islam di seluruh dunia mengucapkan &#39;selamat jalan Ramadan&#39;, maka itulah saat ketika mereka bersiap untuk menyambut Idul Fitri, hari raya Muslim yang menandai akhir Bulan Suci.

Tahun ini, sebagian besar negara merayakan Idulfitri pada tanggal 5 Juni, namun ada pula yang menjalankannya pada 4 Juni, tergantung pada penglihatan hilal atau Bulan sabit muda di lokasi masing-masing.

Arab Saudi, Kuwait, Qatar, dan Uni Emirat Arab berlebaran pada Selasa, sedangkan Mesir, Suriah, Yordania, Indonesia, Jepang, Malaysia, Thailand, Pakistan dan Australia memulai pada Rabu. Demikian seperti dikutip dari Al Jazeera, Selasa (4/6/2019)

Apakah Idul Fitri itu?

Dalam kamus KBBI, Idulfitri berarti hari raya umat Islam yang jatuh pada tgl 1 Syawal setelah selesai menjalankan ibadah puasa selama bulan Ramadan.

Secara tradisional, Idul Fitri dirayakan selama dua hari dan ditetapkan sebagai libur nasional di semua negara yang mayoritas penduduknya adalah Muslim.

Bagaimana awal lebaran ditentukan?

Seperti Ramadan, Idul Fitri dimulai dengan penampakan pertama Bulan baru atau hilal. Jadi biasanya, umat Islam harus menunggu sampai malam sebelum Idulfitri, untuk memverifikasi tanggalnya. Jika hilal tidak terlihat, maka puasa Ramadan akan dibulatkan penuh menjadi 30 hari dan Idul Fitri jatuh tepat sehari setelah puasa usai.

Penanggalan Idul Fitri berubah setiap tahun pada kalender Gregorian dan bervariasi dari satu negara ke negara lain, bergantung pada lokasi geografis.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Mandi Wajib Menurut Islam Laki-Laki dan Perempuan</title>
						                <link>https://blog.mstore.co.id/berita/detail/mandi-wajib-menurut-islam-lakilaki-dan-perempuan</link>
						                <description>Jakarta Cara mandi wajib tentu harus sudah diketahui oleh seluruh umat islam. Karan hal ini berhubungan dengan suci badan. Apalagi untuk orang-orang yang telah melakukan hubungan badan, keluar air mani, haid, serta nifas. 

Mandi wajib dilakukan dengan menggunakan air suci dan bersih dengan mengalirkan air tersebut ke seluruh tubuh mulai dari ujung rambut sampai ujung kaki. Tujuan mandi wajib adalah untuk menghilangkan hadas besar sebelum melakukan ibadah.

Cara mandi wajib sudah ada kaidahnya sendiri dan sudah seharusnya dilakukan dengan benar. Sebab, bila tidak dilakukan dengan benar, apalagi malah tidak melakukannya sama sekali maka ibadah-ibadah yang kamu jalankan selama belum melaksanakan mandi wajib tidak akan sah.

Berikut Liputan6.com rangkum dari berbagai sumber, Minggu (16/6/2019) tentang cara mandi wajib Cara mandi wajib untuk laki-laki dan perempuan memiliki beberapa perbedaan. Terutama pada bagian niat. Selain itu, cara mandi wajib yang harus dilakukan oleh laki-laki dan perempuan rata-rata hampir sama saja. Berikut cara mandi wajib yang harus dilakukan laki-laki:
</description>
					                </item><item>
						                <title>Gaung Suara RI dalam Konf. Islam Internasional</title>
						                <link>https://blog.mstore.co.id/berita/detail/gaung-suara-ri-dalam-konf-islam-internasional</link>
						                <description>Nijmegen - Konferensi Internasional Kedua mengenai Islam moderat yang bertajuk "Seeking The Middle Path (Al Wasatiyya): Articulations of Moderate Islam" telah diselenggarakan pada 19 Juni 2019 di Universitas Radboud, Nijmegen, Belanda.

Pertemuan Internasional tentang Islam moderat tersebut --yang merupakan acara dua tahunan-- digagas oleh PCINU Belanda bekerja sama dengan Universitas Radboud, Nijmegen, Belanda.

Perhelatan itu diselenggarakan untuk mempromosikan dan lebih memahami konsep dari al-wasatiyya yang kerap diterjemahkan sebagai "Islam pertengahan" atau "jalan tengah," demikian seperti dikutip dari rilis KBRI Den Haag, yang dimuat Liputan6.com pada Minggu (23/6/2019).

Menteri Agama Republik Indonesia, Drs. H. Lukman H. Saifuddin yang hadir sebagai pembicara utama menekankan bahwa prinsip beragama jalan tengah (middle way) sudah bukan hanya merupakan harapan suatu negara atau sekelompok masyarakat saja, melainkan merupakan kebutuhan bersama segenap bangsa. Hal ini demi menciptakan tatanan dunia yang damai, rukun, anti kekerasan, dan saling menghargai perbedaan serta saling mengapresiasi keragaman.

Sementara itu, Duta Besar RI untuk Kerajaan Belanda, I Gusti Agung Wesaka Puja menyampaikan bahwa al Wasatiyya Islam (jalan tengah) atau Islam moderat merupakan cara yang sesuai bagi semua agama untuk bersikap. Dalam praktiknya Indonesia sudah menjalankan nilai-nilai dari Al Wasatiyya tersebut sejak lama.

Konferensi tahun ini dihadiri sekitar 300 orang dan melibatkan para akademisi, peneliti dan budayawan dari berbagai latar belakang yang beragam baik dari Indonesia, maupun Belanda.

Turut hadir pula dalam konferensi antara lain, KH Yahya Cholil Staquf, Katib Am NU/Anggota Wantimpres dan Prof. Syafiq Mughni, Utusan Khusus Presiden untuk Dialog dan Kerjasama Antaragama dan Peradaban (UKP-DKAAP).

Selanjutnya, masih dalam rangkaian acara konferensi, pada tanggal 20 Juni 2019, Konsorsium Belanda-Indonesia untuk hubungan Muslim-Kristen bekerja sama dengan Kedutaan Besar Republik Indonesia untuk Kerajaan Belanda menyelenggarakan kegiatan dialog antar agama (interfaith dialogue) yang bertajuk "Promoting &#39;Costly&#39; tolerance: Challenges for states and religious communities."
</description>
					                </item><item>
						                <title>Crutchlow Finis di Posisi 19 MotoGP Amerika</title>
						                <link>https://blog.mstore.co.id/berita/detail/crutchlow-finis-di-posisi-19-motogp-amerika</link>
						                <description>AUSTIN – Pembalap Tim LCR Honda, Cal Crutchlow, harus menelan hasil yang buruk di seri ketiga MotoGP 2018 yang digelar di Circuit of the America (COTA), Austin, Amerika Serikat, pada Senin (23/4/2018) dini hari WIB. Crutchlow pun membeberkan penyebabnya finis di posisi ke-19 MotoGP Amerika Serikat 2018.

Menurut Crutchlow, hasil minor ini didapatkan karena dirinya terjatuh saat melakoni balapan tersebut. Insiden ini terjadi di lap-lap awal ketika Crutchlow tengah berusaha merebut posisi pembalap di depannya.

Crutchlow harus terjatuh ketika tengah memperebutkan posisi keenam bersama Johann Zarco dan Dani Pedrosa. Usahanya saat itu tak berjalan mulus karena laju motornya yang tak stabil sehingga Crutchlow harus terjatuh dan keluar jalur.

Beruntung, Crutchlow bisa bangkit kembali dan melanjutkan balapan hingga garis finis. Meski begitu, dirinya tak bisa merebut kembali posisi terdepan dan harus puas finis di urutan ke-19 dengan catatan waktu 42 menit 51,057 detik.

Rekan setim Takaaki Nakagami itu mengaku insiden ini terjadi karena dirinya salah memilih ban. Ban keras yang digunakan Crutchlow saat race di MotoGP Amerika Serikat ternyata membuat laju kendaraannya tak dapat maksimal. Alhasil, dirinya pun harus terjatuh saat tengah memperebutkan posisi terdepan.

"Saya merasa telah tampil dengan baik, tetapi saya membuat kesalahan, saya terjatuh. Sejujurnya, saya mampu untuk finis kedua atau ketiga dalam perlombaan ini, tetapi saya jatuh di tikungan terakhir,” ujar Crutchlow, sebagaimana dikutip dari Speedweek, Senin (23/4/2018).
</description>
					                </item></channel>
  	</rss>